一條佬，唔拍拖唔結婚唔生仔唔俾家用，應該搵幾錢?

假設搵月入中位 40k

mpf 1.5k
租金 - 一條友住細細地/同人分租 8k
還non mean 0.8k (呢排仲要唔洗還)
手機保險雜費 1k

仲有差唔多30k自己一條佬洗
夠每個禮拜叫次高級G
得閒買下錶去下旅行

結論: 美好生活秘訣就是結紮，單身，六親不認

儲錢退休用
約sp
Prefect
Love is for pussies

租金8k租到咩？工廈？一個人住一般細單位200-300ft 13-15k

手機假設你買iphone12max 約12k用2年，除開即係每月$500，上網plan~$150-200, 保險500-1000

hg 800-1500x4次

交通費約800（唔坐的士）

食飯假設你早食包$10，午茶記$55，晚大快活$60

買衫果啲都未計，又一千幾百

你再計計條數先...
可支配收入應該得返10-15k，都叫可以儲少少錢旅行既。不過如果要高質素少少既生活就要使多啲啦